\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage[applemac]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{eurosym}


\begin{document}

Questo documento \LaTeX{} contiene una semplice tabella centrata nella pagina, numerata automaticamente e con una didascalia posizionata in testa alla tabella.

\begin{table}[htbp]

% didascalia e numerazione automatica della tabella
\caption{Caratteristiche principali e prezzo degli iMac disponibili nell'Apple Store (marzo 2013).}

\centering
\begin{tabular}{| c | c | c |}

\hline

Schermo	& Frequenza	& Prezzo base		\\

\hline

21,5''	& 2,7 GHz	&  \euro{} 1.379,00	\\
21,5''	& 2,9 GHz	&  \euro{} 1.579,00	\\
27''		& 2,9 GHz	&  \euro{} 1.899,00	\\
27''		& 3,2 GHz	&  \euro{} 2.079,00	\\

\hline

\end{tabular}
\end{table}

\end{document}
